<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[明明如月]]></title>
  <subtitle><![CDATA[自从一见桃花后，直至如今更不疑]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://mmry.info/"/>
  <updated>2014-10-22T12:17:10.617Z</updated>
  <id>http://mmry.info/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[明明如月]]></name>
    <email><![CDATA[chao507@vip.qq.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[nodejs错误:socket hang up]]></title>
    <link href="http://mmry.info/nodejs-socket-hang-up/"/>
    <id>http://mmry.info/nodejs-socket-hang-up/</id>
    <published>2014-10-13T15:24:44.000Z</published>
    <updated>2014-10-22T07:42:38.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.nodejs.org/" target="_blank" rel="external">node.js</a>中http请求里难免会出现<code>socket hang up</code>异常，此异常都是因为在<code>socket end</code>或者<code>close</code>的时候还没有接受到服务器端响应，所以属于req的异常。</p>
<p>今天在练手一个node-webkit的项目时，<code>http.get</code>操作返回<code>socket hang up</code>错误，社区里有人说这种情况通常是链接未关闭造成的，但是get操作是一个会自动关闭的操作。我试着改为采用request的方式，同样会爆出这个错误，最终我为链接添加了header后终于正常了。<br><a id="more"></a></p>
<pre><code><span class="typedef"><span class="keyword">data</span>.headers = <span class="container">{
    '<span class="type">Content</span>-<span class="type">Type</span>': '<span class="title">application</span>/<span class="title">x</span>-<span class="title">www</span>-<span class="title">form</span>-<span class="title">urlencoded'</span>,
    '<span class="type">Referer</span>':'<span class="title">http</span>://<span class="title">music</span>.<span class="title">baidu</span>.<span class="title">com</span>/',
    '<span class="type">Accept</span>-<span class="type">Language</span>':'<span class="title">en</span>-<span class="type">US</span>,<span class="title">en</span>;<span class="title">q</span>=0.8,<span class="title">zh</span>-<span class="type">CN</span>;<span class="title">q</span>=0.6,<span class="title">zh</span>;<span class="title">q</span>=0.4,<span class="title">zh</span>-<span class="type">TW</span>;<span class="title">q</span>=0.2',
    '<span class="type">Cache</span>-<span class="type">Control</span>':'<span class="title">max</span>-<span class="title">age</span>=0',
    '<span class="type">Connection</span>':'<span class="title">keep</span>-<span class="title">alive'</span>
}</span></span>
</code></pre><p>开始我想是否是对方的一些校验性规则在防止爬虫爬取，但是我觉得就算不能通过校验拒绝访问，这种情况应该是返回4x或5x状态码，不知为何会是导致程序报错。目前来说对于nodejs完全是应用成面上的了解，很多深入和核心的东西完全陌生，特此记录，留待以后验证。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p><a href="http://www.nodejs.org/" target="_blank" rel="external">node.js</a>中http请求里难免会出现<code>socket hang up</code>异常，此异常都是因为在<code>socket end</code>或者<code>close</code>的时候还没有接受到服务器端响应，所以属于req的异常。</p>
<p>今天在练手一个node-webkit的项目时，<code>http.get</code>操作返回<code>socket hang up</code>错误，社区里有人说这种情况通常是链接未关闭造成的，但是get操作是一个会自动关闭的操作。我试着改为采用request的方式，同样会爆出这个错误，最终我为链接添加了header后终于正常了。<br>]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[PHP调用外部命令 —— 关于返回状态码]]></title>
    <link href="http://mmry.info/php-exec/"/>
    <id>http://mmry.info/php-exec/</id>
    <published>2014-06-17T09:43:31.000Z</published>
    <updated>2014-10-22T07:22:41.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近有一个需求要写一个爬虫爬网页进行数据分析入库，主要是加航的机票信息抓取和分析，<a href="https://github.com/izyn/aircanada-reptile" target="_blank" rel="external">传送门</a>。</p>
<p>因为信息抓取量比较大，需要循环执行，考虑到nodejs在这方面的性能表现所以决定用它来完成。但是后面新需求，要求可在web页面上实时抓取更新，最终决定就在现有php环境的基础上通过调用外部命令的方式进行nodejs的实时调用。</p>
<p>因为无需命令交互，只需要实时调用命令并且获取输出，这种情况采用php原生函数的方式无疑比较适合。PHP提供共了3个专门的执行外部命令的函数：<code>system()</code>，<code>exec()</code>，<code>passthru()</code>。这三个函数的用法大同小异，他们都可以获取命令执行的状态码，差别在于有无结果输出和输出方式上面，在此不一一列举。<br><a id="more"></a><br>在此想讨论的是php调用外部命令的权限问题以及nodejs的模块载入。</p>
<p>通常情况下，在linux服务器环境下，执行php程序的用户组不会是root，基于选择的服务器或者配置的不同会有差异，比如笔者服务器上面是www这个用户，关于这一点，可以通过如下的php程序进行验证：</p>
<pre><code><span class="keyword">exec</span>(<span class="string">'id -a'</span>, <span class="variable">$res</span>, <span class="variable">$rc</span>);
print_r(<span class="variable">$res</span>);
</code></pre><p>在浏览器运行即可看到当前执行php程序的用户的相关信息。那么我们在执行一个外部命令调用时如何判断是由于何种原因导致的执行失败呢，这时候就要用到状态码了。</p>
<p>shell中每个命令都使用退出状态码（exit status）来告诉shell它完成了处理，退出状态码范围为[0,255]，命令结束运行时由命令传给shell，可以捕获并使用</p>
<pre><code><span class="variable">$ </span>date aaaaaa
<span class="variable">$ </span>echo <span class="variable">$?</span>
<span class="variable">$ </span>nothingnothingnothing
<span class="variable">$ </span>echo <span class="variable">$?</span>
</code></pre><ul>
<li>0    命令成功结束</li>
<li>1    通用未知错误</li>
<li>2    误用shell命令</li>
<li>126    命令不可执行</li>
<li>127    没找到命令</li>
<li>128    无效退出参数</li>
<li>128+x    Linux信号x的严重错误</li>
<li>130    命令通过ctrl+c终止</li>
<li>255    退出状态码越界</li>
</ul>
<p>当通过状态码获知是由于权限问题而导致无法执行命令时（通常状态码为126），我们就可以针对权限问题对代码进行调整。通常情况下，如果是调用我们自己写的程序而非linux系统指令，我们优先考虑为目标程序赋予php程序调用的权限，如使用类似的指令：<code>chown www:www &lt;target&gt;</code>。在这条路走不通的情况下我们才考虑将执行php用户加入<code>sudoers</code>或者其他方案，<a href="http://blog.csdn.net/ws_zll/article/details/7721479" target="_blank" rel="external">参考链接</a>。注：<code>网上也有通过写c语言程序，然后通过调用c语言程序来达到调用外部命令的案例</code>。</p>
<p>另，关于在php中调用node命令时，需注意通过npm安装的模块（即<code>node_modules</code>）需在目标程序当前目录下，通过<code>npm install -g &lt;modules&gt;</code>安装的模块需要指定环境变量。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>最近有一个需求要写一个爬虫爬网页进行数据分析入库，主要是加航的机票信息抓取和分析，<a href="https://github.com/izyn/aircanada-reptile" target="_blank" rel="external">传送门</a>。</p>
<p>因为信息抓取量比较大，需要循环执行，考虑到nodejs在这方面的性能表现所以决定用它来完成。但是后面新需求，要求可在web页面上实时抓取更新，最终决定就在现有php环境的基础上通过调用外部命令的方式进行nodejs的实时调用。</p>
<p>因为无需命令交互，只需要实时调用命令并且获取输出，这种情况采用php原生函数的方式无疑比较适合。PHP提供共了3个专门的执行外部命令的函数：<code>system()</code>，<code>exec()</code>，<code>passthru()</code>。这三个函数的用法大同小异，他们都可以获取命令执行的状态码，差别在于有无结果输出和输出方式上面，在此不一一列举。<br>]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[关于程序员的逼格问题探讨]]></title>
    <link href="http://mmry.info/coders-big/"/>
    <id>http://mmry.info/coders-big/</id>
    <published>2014-06-11T08:12:11.000Z</published>
    <updated>2014-10-21T15:48:45.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨天收到IDC发来的邮件，通知我主机马上要到期了，催我续费来着。</p>
<p>本站自开博以来，期间更新断断续续，一年下来也没能积攒下几篇文章，究其主要原因自然还是因为个人懒病作祟了。当然，在今天“动笔”自然不是为了自我检讨和下定决心，只是更新程序和服务器之后照例絮叨几句。</p>
<p>虽说年余下来更新甚少，但我并无关博的打算。收到续费邮件，正打算交钱保平安的时候，很突然就想到了前几天才看到的一篇文章，关于利用github搭建静态博客的，里面介绍的各种操作复杂、命令行，即免费又高大上，就像我家姑娘站在对面笑语嫣然地望着我。<a id="more"></a>最终big之心作祟，果断下手，更新换代，从此告别wordpress投入到<a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">hexo</a>的怀抱：</p>
<blockquote>
<p>A fast, simple &amp; powerful blog framework, powered by Node.js.</p>
</blockquote>
<p>接下来就是一系列的看文档、搭环境、调试运行、上线发布。当然，如果仅仅满足于此，这点big怎够我撰文祭之。作为一个有big的程序员的博客，怎么能够没有一个特立独行的主题，怎么能够满足于使用别人开发的主题。不禁又想起当年写我wordpress主题时候的往事，我可以很欢乐地写代码，但是让我无中生有地“捏造”一个高端大气上档次的页面效果图那可真是恰似太监上青楼咯，到后来各种憋，各种参考可算是鼓捣出一个样式简单的页面出来（就是如今这个样子了），本次从写主题的时候我就是完全照搬了，毕竟我要的只是实实在在的自己动手——作为一个晒在网路上的东西，如果它不是我自己动手的，我会觉得非常拧巴，权当是强迫症吧。</p>
<p>如此又是一番看文档，找谷歌，总算在晚上睡前发布上线，可以安心睡觉。</p>
<p>回到主题，探讨<strong>big problem</strong>。“逼格”一词我本人最先是在豆瓣上目睹，豆瓣号称文艺青年集散地，各路牛鬼蛇神在影评、乐评、书评中引经据典，挥斥方遒，胸中百万兵，脑子一根筋。他们的引经据典通常是来自国外，一溜拗口的外国名字先声夺人，在你心里埋下崇拜的种子，然后再把他犀利的观点在你眼前徐徐铺开；他们通常持否定观点，赞同别人能有多少发挥的余地，曲高和寡的姿态才能让自我价值得到完美体现。</p>
<blockquote>
<p>This is a big problem.</p>
</blockquote>
<p>作为一个程序员，我隐藏在这群文艺青年中间，并且深入进去，长期看贴不回，默默收集他们的着他们的生活习性、语言习惯，并为修养提高自我逼格不屑努力着，到得如今，只能说略有小成。。。我觉得这是很相似的两类人。他们沉默寡言，但一有机会就不停表达自己的观点；他们懒散，不喜欢约束，一旦找到自己感兴趣的方向又干劲十足；他们都在渴望着改变世界！</p>
<p>我以一个求道者的心态，在做一件伟大的事情:)</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>昨天收到IDC发来的邮件，通知我主机马上要到期了，催我续费来着。</p>
<p>本站自开博以来，期间更新断断续续，一年下来也没能积攒下几篇文章，究其主要原因自然还是因为个人懒病作祟了。当然，在今天“动笔”自然不是为了自我检讨和下定决心，只是更新程序和服务器之后照例絮叨几句。</p>
<p>虽说年余下来更新甚少，但我并无关博的打算。收到续费邮件，正打算交钱保平安的时候，很突然就想到了前几天才看到的一篇文章，关于利用github搭建静态博客的，里面介绍的各种操作复杂、命令行，即免费又高大上，就像我家姑娘站在对面笑语嫣然地望着我。]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[把思念唱给你听]]></title>
    <link href="http://mmry.info/i-miss-you/"/>
    <id>http://mmry.info/i-miss-you/</id>
    <published>2014-03-19T05:20:12.000Z</published>
    <updated>2014-10-21T15:48:29.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>才刚开春不久，重庆的天气已经让人觉出几分炎热来。姑娘，对你的思念越发肆无忌惮，就在刚才，午后的小憩、安静的办公室、同事们小声的说话里，我偷偷在梦里又见了你一次。</p>
<p>天气很好，我穿一件暗绿色摇粒绒卫衣，里面是你买的针织衫，下身是你前两天见过的牛仔裤，脚上登了一双黑色板鞋，在这样的季节里，一切轻松又有活力。我坐在办公室的角落里，没有其他人能看见我的屏幕，所以此刻我偷偷地敲击着键盘，透露着思念的句子就一行行跳跃出来，正如我此刻的心情，可惜你还看不见，否则必定感动得一塌糊涂。<a id="more"></a></p>
<p>中午吃饭的时候，D给我讲了很多他以前在日本念书、上班时候的事，他是一个很健谈的人，讲他求学的乐事以及在日本工作时候的各种不容易，他在日本生活了很多年，说起日本人，他还是叫他们小日本鬼子。我时不时地回应着他的说话，有时候也对他表示一些疑问，主要还是基于他在日本生活的好奇。聊着聊着，我就想起自己来，假如当初我不曾回来重庆而选择在外地工作呢，我们又会是怎样的结局，我想时间也就大概在一个朋友关系中点点滴滴地往前走吧，偶尔会问起各自的近况，节假回家会聚聚，至于更多的就都被时间和距离压在心底了吧，这么想着，我突然就变得雀跃起来。</p>
<p>我想思念大概就是这样，每天的经历、生活中的一切都让人不由自主的联想到你身上来。</p>
<p>朋友们在线上讨论着周末郊游的去处，在这样的季节里，明朗的天气和心情。野外油菜花应该开得很好吧，很多年没看过一望无尽的油菜花田了，记忆里还能模糊地想起小时候每年都能看到的场景，明亮的天空下那片一望无垠的黄色挤满了眼球，我随手扯过路边的一根树枝，一棍子挥过去，黄色的花瓣便漫天飞舞起来，你得原谅我那时候还是个调皮的小孩子；还有路边树上一颗颗硕大饱满的桑椹，我攀在一根粗大的枝桠上，挑拣着最大最饱满的，弄得满手脏兮兮的，吃了一个痛快之后回到家因为吃不下饭被母亲数落着。而在此刻回想起来，多希望在这样的镜头里你都在，那么，你该会抓住我挥出树枝的手，或是争抢着我手里卖相最好的那颗果实。</p>
<p>天气预报说今夜会有一场大雨。重庆的天气就是这样，才刚刚看到一点春天的影子，炎夏就已经悄无声息地在宣告着这座城市的主权。这样也好，相信一场大雨冲刷下来，最近愈发严重的雾霾应该会消散很多，但是心情却很难为此喜悦起来，因为低落的是在这样大雨的夜里，对你的思念该如何停靠。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>才刚开春不久，重庆的天气已经让人觉出几分炎热来。姑娘，对你的思念越发肆无忌惮，就在刚才，午后的小憩、安静的办公室、同事们小声的说话里，我偷偷在梦里又见了你一次。</p>
<p>天气很好，我穿一件暗绿色摇粒绒卫衣，里面是你买的针织衫，下身是你前两天见过的牛仔裤，脚上登了一双黑色板鞋，在这样的季节里，一切轻松又有活力。我坐在办公室的角落里，没有其他人能看见我的屏幕，所以此刻我偷偷地敲击着键盘，透露着思念的句子就一行行跳跃出来，正如我此刻的心情，可惜你还看不见，否则必定感动得一塌糊涂。]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[姑娘]]></title>
    <link href="http://mmry.info/girl/"/>
    <id>http://mmry.info/girl/</id>
    <published>2014-02-21T05:20:00.000Z</published>
    <updated>2014-10-21T15:48:35.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我和姑娘大概相识于98年夏天，那已经是上个世纪的事情了。现在是2014年2月，我在这个夜晚努力地挖掘我脑海里面所有关于这姑娘的记忆——趁我还能回忆起来。</p>
<p>那年小学三年级，我转学到镇中心小学，插班到姑娘班上。可惜在怎么努力也再难记起和姑娘的第一次交流，不过想来大概也就是“借过”或是“姑娘叫什么名字呀”一类，或许说不定还借过她半块橡皮，那只有天知道了。</p>
<p>姑娘小时候成绩不错，在班上也是个活跃人物，家住镇中心，十分的高大上，导致我如今都对每天要走个把小时路程去上课充满怨念。不过想起前两天姑娘聊天时对我说“本姑娘在班上每次考试都是第二第三，但自从你转校过来就变成第三第四了”，那种愤愤不平的语气现在想来还让我失笑不已——姑娘你已经这么高大上了，还不能让本屌找找自信么！<br><a id="more"></a></p>
<p>那时候姑娘留着一头短发，他们说那叫学生头，我那么小可不知道那么多，只知道这姑娘可爱极了，眼睛老是眨呀眨的。</p>
<p>我和姑娘在校门口吃过小摊，当地人用两条板凳一个簸箕搭起来那种，小零食、烧烤、酸辣粉、糖葫芦、冰棍儿。。。绝对的味美价廉。我和姑娘在学校边小河沟调皮过，那个中午我搞得浑身湿透了，下午上课难受死了，还大气地说着凉快、舒服。我和姑娘参加校园小歌手比赛，我在台上唱过《种太阳》，姑娘在下面静静地听着。。。好吧，我承认所有这些画面里面都还有太多其他伙伴，但是姑娘，现在在脑海里面清晰的只有你了。</p>
<p>年幼时总不能自主，升学到初中我到城里就读，姑娘，我们分开了。可是姑娘你告诉我为什么才刚过去一学期，你就转校插班来到我班上，你在哪儿打听的我在这儿呀！</p>
<p>那个年纪他们叫它做青春期。记得那几年姑娘总是心事重重，似乎我现在还能想起你皱着眉头的样子。</p>
<p>在一个新环境我又交了一些新朋友，平时已经不大和姑娘玩到一起了。但是缘分偏偏让咱家离得那么近，我和姑娘又找到了新的相处方式——放学回家路上。在每个回家路上，姑娘喜欢对我说着她所有的心事，学习的心烦，朋友相处的不顺，母亲的唠叨，我心底纳闷着姑娘一团糟的生活，表现得尽量同仇敌忾，尽量找话来安慰，但是不知不觉中关于自己却说得越来越少。</p>
<p>现在回想起来，那条路上一切都如此清晰，甚至能很清楚地记得每个商铺，特别是姑娘楼下卖盗版光碟的放过的那些流行歌曲，一切都很美好。</p>
<p>时光荏苒。我和姑娘双双升入高中，还在同一个学校，却已经不在一个班，都怪姑娘学习不努力，咱读的可是优生班！高中生活忙碌而充实，我和姑娘见面越来越少，偶尔在回家路上相遇，聊聊近况，也大多是姑娘说着我听着。我开始变得性情古怪，对事表现得漠不关心，难以相处，交朋友再难以交心，姑娘对此表现得不以为意。偶尔还会约着出去逛逛公园，压压马路，对人对事还是一如既往的孩子气，还是会对我抱怨各种不顺心，我还是会瞬间进入状态，抱着好为人师的心态帮姑娘分析、安慰。</p>
<p>高中毕业后我到异地求学，姑娘则继续读着高四，后来在本地一所大学读书，近十年来我和姑娘第一次离得好远。中间姑娘搬了一次家，然后没多久我家又搬到离她不远，于是雷打不动地每次放假回家约出来互聊近况，慢慢发现姑娘变得活泼开朗，经常听到她特别的笑声，我很替她开心。</p>
<p>多年下来，很多原来的朋友都已经不再联系，但是还好姑娘一直都离我不远，我能时常了解着她的近况，她也在默默了解着我的。姑娘’s母亲说注定要在一起的人不管过了多久都还是会在一起，所以我和姑娘终究还是水到渠成，在我们彼此都最对的年月。</p>
<p>我看过姑娘的成长变化，姑娘也看过我的；我知道这姑娘的所有成长心事，姑娘也知道我的；我了解这姑娘的性情脾气，姑娘也了解我的。我只想告诉姑娘，没有人对我们来说比对方更适合了。</p>
<p>姑娘说我们认识的时间和她妹一般大，我只想告诉你姑娘，从你记事起我就出现了，希望到你开始忘事的时候我还在。</p>
<p>姑娘你曾经说我做饭难吃，那就你来吧，往后的日子天天吃我也不腻的！！！</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>我和姑娘大概相识于98年夏天，那已经是上个世纪的事情了。现在是2014年2月，我在这个夜晚努力地挖掘我脑海里面所有关于这姑娘的记忆——趁我还能回忆起来。</p>
<p>那年小学三年级，我转学到镇中心小学，插班到姑娘班上。可惜在怎么努力也再难记起和姑娘的第一次交流，不过想来大概也就是“借过”或是“姑娘叫什么名字呀”一类，或许说不定还借过她半块橡皮，那只有天知道了。</p>
<p>姑娘小时候成绩不错，在班上也是个活跃人物，家住镇中心，十分的高大上，导致我如今都对每天要走个把小时路程去上课充满怨念。不过想起前两天姑娘聊天时对我说“本姑娘在班上每次考试都是第二第三，但自从你转校过来就变成第三第四了”，那种愤愤不平的语气现在想来还让我失笑不已——姑娘你已经这么高大上了，还不能让本屌找找自信么！<br>]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[凛冬将至]]></title>
    <link href="http://mmry.info/winter-is-coming/"/>
    <id>http://mmry.info/winter-is-coming/</id>
    <published>2013-10-17T05:19:44.000Z</published>
    <updated>2014-10-21T15:48:09.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨日还艳阳高照，今早起床，寒风已经冷得让人打哆嗦。窗外天刚亮，昨夜不知几时开始下的雨。估摸着睡眠质量还行，夜里打雷下雨之类，我从来是一概不知的。只是意外，重阳刚过两天，寒冬便转眼即至。</p>
<p>雨天总是让人喜欢的，尤其是在这将冷未冷的时节。这种情结大概是从“好雨知时节，当春乃发生”开始，又或是“天街小雨润如酥，草色遥看近却无”，我是不知道的，我只知道这是随着时间更迭烙印在国人骨子里的浪漫。从未刻意追寻，却总是在不经意间被记起，这时你闭上眼睛深呼吸，然后努努嘴，喟然道，感觉真不坏。<a id="more"></a></p>
<p>记得很多年前写过一篇作文，大概是初中的时候，一种叫做“周记”的东西。具体写些啥给忘了，只记得其中一句大致是说走在雨中的时候，雨水打在眼镜上留下滴滴雨珠，一眼望出去好像每个雨珠里都是一个世界。没有什么特殊的含义，但是这个句子深藏在记忆里，每当下雨的时候还是时常会想起来，让我觉得似乎颇有些难以言表的玄妙，说不清道不明。</p>
<p>我并非一个喜欢回忆过去的人，但是每次坐在电脑前打算静下心来记录点儿什么的时候，很多记忆里的东西总是翻涌而出，让我思绪一下子变得很凌乱，写下的句子也是常常前言不搭后语。这让人很无奈，可惜我并非什么“大师”，是无法控制自己的心灵的。</p>
<p>少年时我的窗外有棵香樟树，傍晚时我总会在窗前写作业。那时候最喜欢的就是下雨天，下雨就能心安理得呆在家里了，宅男的心自小就有了。尤其是雨后的傍晚，窗外一片洗过的澄净。写完作业之后抬头就看到了我的香樟树，滴滴水珠挂在它的叶尖儿上，倒映着整个世界的颜色，好像有一首美丽的诗句在酝酿。</p>
<p>可惜窗外再也没有香樟树了，我想以后也不会再有，在我从代码或者文字中抬起头来时，再也看不到静静挂在叶尖上的世界，只能看着它们连成线般在急速往下坠落，如同早些时候的生活与心情。还好我同样看不到它们砸在席上碎裂的样子，至少让我在自欺欺人中保留希望走到今日，终于静静站在窗前聆听曾经记忆里的世界，然后保留着一份闲情逸致去回想那些年少时的欢乐时光。</p>
<p>只是到最后，窗外吹进的寒风提醒着我，凛冬将至了。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>昨日还艳阳高照，今早起床，寒风已经冷得让人打哆嗦。窗外天刚亮，昨夜不知几时开始下的雨。估摸着睡眠质量还行，夜里打雷下雨之类，我从来是一概不知的。只是意外，重阳刚过两天，寒冬便转眼即至。</p>
<p>雨天总是让人喜欢的，尤其是在这将冷未冷的时节。这种情结大概是从“好雨知时节，当春乃发生”开始，又或是“天街小雨润如酥，草色遥看近却无”，我是不知道的，我只知道这是随着时间更迭烙印在国人骨子里的浪漫。从未刻意追寻，却总是在不经意间被记起，这时你闭上眼睛深呼吸，然后努努嘴，喟然道，感觉真不坏。]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[时间的尽头]]></title>
    <link href="http://mmry.info/the-end-of-time/"/>
    <id>http://mmry.info/the-end-of-time/</id>
    <published>2013-10-09T05:15:55.000Z</published>
    <updated>2014-10-21T15:48:14.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>终于看完了高铭的这本书——《天才在左，疯子在右》，国内第一本精神病人访谈手记，这确实是一本很有意思并且很值得一看的书。其内容涉及心理学、佛学、宗教、符号学、量子物理等众多领域，特别是其中写到量子物理的几篇，让我第一次感觉高深的物理学却也如此的有趣。这本书在我手机里躺了好几个月，无事时，我会时不时拿出来翻看一两张，公交、轻轨、厕间、睡前……看得断断续续，好在文章都是一个个相对独立的故事，对我也没有太大妨碍。</p>
<p>我本不习惯于在手机或电脑上看太过正式的书籍，平时手机里的消遣也大多是些网络小说，真正读书时还是习惯捧着纸质的书在手里慢慢翻阅。本来打算在网上买实体书的，但好几次在网上订书时都选了别的，闲来看时总想起，真到买书时却总又给忘了。大概也是因为我个人买书其实大多是心血来潮，没有太强的目的性。不过这次不同，我决定要买这本书了。<a id="more"></a></p>
<p>最精彩的，其实就是世界本身——这句话让我决定要看此书，看完整书后还是最喜欢这句话。我想还是因为自己的世界太小，并且本人也从来没有开始一次“说走就走的旅行”的勇气，所以只能通过书本，通过别人的眼睛来看到更多的世界。而这本书，通过每个精神病人的眼睛，我看到了一些特别的世界，每次世界观的碰撞都让我大开眼界，乃至叹为观止。</p>
<p>四维虫子、女人的星球、苹果的味道、颅骨穿孔、时间的尽头、迷失的旅行者……在好几次的臆想中，我甚至觉得自己的世界观在扭曲，或许他们眼中的世界才是“真实的世界”，这多少让人有些毛骨悚然。这些精神病人，在作者笔下，似乎全都成了一个个哲学家。他们有的智商很高，能够在物理学教授面前就量子物理长篇大论，说得教授哑口无言；或是思维很深，生命的本质、宇宙的演变、时间和空间的交错，他们努力在探寻世界的真实。当世界在嘲笑“精神病人”时，他们也许就站在你看不到的角落里，撇撇嘴或是根本就不屑一顾，然后沉思在“世界的真实中”。</p>
<p>而在这么多个故事里，我最喜欢的就是“时间的尽头”。</p>
<p>那患者是个老头，当时六十多岁，在他们院已经十几年了。他们院都管他叫“镇院之宝”。<br><br>这么说不光是他的想法很有趣，更多的是他会“传染”。最初这个老头是跟好几个人一个病房，里面大家各自有各自的问题：有整天在床上划船的（还一个帮忙挂帆抛锚的），有埋头写小说的（在没有纸笔的情况下），还有半夜喜欢站在窗前等外星人老乡接自己走的（7年了，外星老乡也没来），有见谁都汇报自己工作的：“无妨，待我斩了华雄再来饮此酒不迟！” 就那种环境下，老头没事儿就拉着其他患者聊天，花了半年多，居然让那些各种病症的人统一了——都和自己一样的口径。大家经常聚在一起激烈的讨论问题——不是那种各说各的，而是真的讨论一些问题，但是很少有人医生护士能听明白他们在说什么。<br><br>跟他聊过的其中少量患者很快出院了，这个很让人想不透。那些出院的人偶尔会回来看他，并且对老头很恭敬，还叫老师。</p>
<p>就这开篇的短短几句话就让我产生了浓厚的兴趣，遑论故事讨论的本就是在我眼中神秘无比的“时间”了。</p>
<p>“时间的尽头？时间有尽头吗？”不光作者在想，我也在以我道听途说的量子物理知识和哲学论断进行思考。老头认为时间的尽头存在于“重力扭曲造成的平衡中”。</p>
<blockquote>
<p>他：“你知道我们生活在扭曲的空间吧？”<br> 我：“不知道。”<br> 他：“不知道没关系，打个比方说的话会觉得很简单。假如多找几个人，我们一起拿着很大的一张塑料薄膜，每人拉着一个边，把那张薄膜绷紧……这个可以想象的出吗？”<br> 我：“这个没问题，但是绷紧薄膜干嘛？”<br> 他：“我们来假设这个绷紧的薄膜就是就是宇宙空间好了。这时候你在上面放一个橘子，薄膜会怎么样？”<br> 我：“薄膜会怎样？会陷下去一块吧？”<br> 他：“对，没错，是有了一个弧形凹陷。那个弧形的凹陷，就是扭曲的空间。”<br> 我：“弧形凹陷就是？我们说的是宇宙啊？空间怎么会凹陷呢？”<br> 老头微笑着不说话。<br> 我愣了一下，明白了：“呃，不好意思，我忘了，万有引力。”<br> 他继续：“对，是万有引力。那个橘子造成了空间的扭曲，这时候你用一颗小钢珠滚过那个橘子凹陷，就会转着圈滑下去对吧？如果你的力度和角度掌握的很好，小钢珠路过在那个橘子造成的弧形的时候，橘子弧形凹陷和小钢珠移动向外甩出去的惯性达到了平衡，会怎么样？”<br> 我：“围着橘子不停的在转？有那么巧吗？”<br> 他：“当然了，太阳系就是这么巧，月亮围着地球也是这么巧的事儿啊？不对吗？”<br> 我：“……嗯，是这样……原来这么巧……”<br> 他：“现在明白扭曲空间了？我们生活的环境，就是扭曲的空间，对不对？”<br> 我不得不承认。<br> 他：“明白了就好说了。我们这时候再放上去一个很大的钢珠，是不是会出现一个更深的凹陷？”<br> 我：“对，你想说那是太阳？”<br> 他：“不仅仅是太阳，如果那个大钢珠够重，会怎么样？”<br> 我：“薄膜会破？是黑洞吗？”<br> 他：“没错，就是黑洞。这也就是科学界认为的‘黑洞质量够大，会撕裂空间’。如果薄膜没破，就会有个很深很深的凹陷，就是虫洞。”</p>
</blockquote>
<p>“我们现在多放几个很大的钢球，这样薄膜上就有很多大的凹陷了，这点你是认可的。那么假如那些凹陷的位置都很好，在薄膜上会达成一个很平衡的区域，在那个区域的物体，受各方面重力的影响，自己本身无法造成凹陷，但是又达成了平衡，不会滑向任何一个重力凹陷。这个，就是重力扭曲造成的平衡。如果有一颗行星在那个平衡点的话，那么受平衡重力影响，那颗行星既不自转，也不存在公转，同时也不会被各种引力场撕碎，就那么待在那里。而且它自己的重力场绝大部分已经被周围的大型重力场吃掉了，那个星球，就是时间的终点。”</p>
<p>很有意思的想法不是吗？至少我是不懂得怎么来反驳这个观点的，整篇访谈下来让我根本不觉得这个老头有任何精神病的迹象，甚至就算作者告诉我这个老头就是某个很有名的物理教授，哲学家，我想我也毫不怀疑，就像有首歌里唱到的“真理在荒谬被证实以前都是暗室里的装饰”。</p>
<p>到现在我还会时常想像时间尽头的样子——“时间的尽头是超出想象的，那个地方因为没有时间，很难理解。例如说，你向前走一步，同时你也就是向所有的方向走了一步。超出理解了吗？还有更夸张的，事实上，你连那一步都不用迈，只要你想走出那步，实际上你已经走出去了。没有时间的约束，就脱离了因果关系。”</p>
<p>没有了时间也就没有了因果关系，那我想大概也就无所谓始终，那么时间的尽头可以说也就是时间的的起点，甚至就是一切时空，无所谓有也无所谓无，有点儿像无极生太极的道家理论，难怪有种论调会说一切唯物主义的终点都只能用唯心主义来解释……我想我是有点儿魔怔了，这样的思考会让我觉得生命毫无意义的样子，就像那些佛经故事里的机锋一样“无聊”。</p>
<p>尝试着用唯物的角度去理解：瞬间就是永恒。这是作者给出的答案，一下子又让我觉得所有的美好似乎都在那个瞬间又回来了。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>终于看完了高铭的这本书——《天才在左，疯子在右》，国内第一本精神病人访谈手记，这确实是一本很有意思并且很值得一看的书。其内容涉及心理学、佛学、宗教、符号学、量子物理等众多领域，特别是其中写到量子物理的几篇，让我第一次感觉高深的物理学却也如此的有趣。这本书在我手机里躺了好几个月，无事时，我会时不时拿出来翻看一两张，公交、轻轨、厕间、睡前……看得断断续续，好在文章都是一个个相对独立的故事，对我也没有太大妨碍。</p>
<p>我本不习惯于在手机或电脑上看太过正式的书籍，平时手机里的消遣也大多是些网络小说，真正读书时还是习惯捧着纸质的书在手里慢慢翻阅。本来打算在网上买实体书的，但好几次在网上订书时都选了别的，闲来看时总想起，真到买书时却总又给忘了。大概也是因为我个人买书其实大多是心血来潮，没有太强的目的性。不过这次不同，我决定要买这本书了。]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[纵使变化，依然故我]]></title>
    <link href="http://mmry.info/eadem-mutata-resurgo/"/>
    <id>http://mmry.info/eadem-mutata-resurgo/</id>
    <published>2013-10-07T04:58:25.000Z</published>
    <updated>2014-10-21T15:48:42.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>纵使变化，依然故我（eadem mutata resurgo）。</p>
<p>无意中在网络上看到这句歇语，一下子就吸引住我。本以为是中国古代某位名人所留，迫不及待地就在网络上搜索起这短语背后的故事来。也许是这短语在网络上并不太“出名”，在寥寥结果里翻查了许久，所有的结果指向一个人，一个外国人，大名鼎鼎地瑞士数学家，伯努利家族的代表人物——雅各布·伯努利。百科上是这样说的：<a id="more"></a></p>
<blockquote>
<p>最为人们津津乐道的轶事之一，是雅各布醉心于研究对数螺线，这项研究从1691年就开始了。他发现，对数螺线经过各种变换后仍然是对数螺线，如它的渐屈线和渐伸线是对数螺线，自极点至切线的垂足的轨迹，以极点为发光点经对数螺线反射后得到的反射线，以及与所有这些反射线相切的曲线（回光线）都是对数螺线。他惊叹这种曲线的神奇，竟在遗嘱里要求后人将对数螺线刻在自己的墓碑上，并附以颂词“纵然变化，依然故我”，用以象征死后永生不朽。</p>
</blockquote>
<p>看到这个雅各布·伯努利的生平介绍，倒让我想起一起或许早该忘记的东西来。原来我们早已打过交道，那还是三四年前了，应该是大一的时候吧，高数课本上，让人头疼的“伯努利双纽线”，“伯努利微分方程”，这果然是位大牛。更牛气的是这个家族：“伯努利家族3代人中产生了8位科学家，出类拔萃的至少有3位；而在他们一代又一代的众多子孙中，至少有一半相继成为杰出人物。”倒颇有古龙笔下李探花“一门七进士，父子三探花”的胜景，有过之而无不及。纵使变化，依然故我。很美的句子，我在想如果这句话是个中国人所说，那么它背后的故事一定是这样：</p>
<blockquote>
<p>XX，少聪颖，敏而好学。XX年XX科一甲进士出身，曾官至通判，侍郎等职。为官清廉，德行正直。XX年罪上，左迁某地知府，XX月复迁某地知县，为官一方，造福一域。XX年以不过天命之年致仕……又三年，复起，任知州。又六年，终不行媚上之举，XX案获罪。复三岁，卒。叹曰：纵使变化，依然故我！</p>
</blockquote>
<p>大概这才是一种中国式的哲学，大多是通过自身的经历和遭遇得出的人生的体悟。前不久看了王家卫导演的《一代宗师》，里面有一句台词让我印象深刻。集形意八卦两大内家拳于一身的宫家老太爷说的一句话——习武有三种境界：见自己，见天地，见众生。我觉得这就是一种很中国式的认识世界的过程与方式，从内而外，由自身到万物，先认清自己，才能更好地去认知世界，俗话说“一屋不扫，何以扫天下”，历来如此。在这一点上，西方人似乎不同。他们似乎更倾向于先认清万物，明白世界存在的方式，到自身之所以存在的方式，最后自然而然明白了自己。</p>
<p>因为每个人都是特别的个体，但世界的存在却是永恒的，认识世界有迹可循，总结前人经验，发现万物规律，这恰恰是他们所擅长的，而自身却难以捉摸。这就好比华山派的那场剑气之争，一个有前人高明经验而习得制胜之剑法，斗剑天下，以实战明悟自身，将前人的经验变为自己的领悟，甚至推陈出新；一个踏实练气，忍受寂寞，以待岁月日久，终能圆满自身，而后试剑天下，则天下莫能与之争。此两者同出而异名，实是难分高下。若问以何可为天下第一宗派，我想会是剑；以何可为天下第一高手，我想会是气前者更能成就群体，后者更能成就自身。是故西方多出天才，且自科学发迹，历史进程大大加快；而中国则多出些大器晚成，乃至“老而为贼”的家伙，而且莫不以强横姿态，在历史上留下笔笔浓墨重彩。</p>
<p>现在世界距离无限拉近，早在几十年前就在讲究中西融合、“师夷长技以制夷”，确然大大加快了发展，却也抛去了很多我们本来的东西，我们耐之以5000年不倒的东西。所以有时候我在想，若得一人，练就了自身圆满，再酌以剑宗之法斗剑天下，那才是倚天不出，谁与争锋呢毕竟武侠迷们都知道，内功高手练一手高明剑法容易，还是剑术高手练就一身上乘内功来得轻松。所谓“内圣外王”、“知行合一”，说了几千年，我想着何尝不是一种方式。</p>
<p>不过这些终究都是我一厢情愿了，本人既没有什么哲学造诣，行文也无实际调查，全因一句小歇语就引出这许多思绪，果然是入魔已深。俗话说“不疯魔不成活”，但愿我能保持这份激情，不会因忙碌的生活而愈见麻木，只盼望能做到——纵使变化，依然故我。</p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<p>纵使变化，依然故我（eadem mutata resurgo）。</p>
<p>无意中在网络上看到这句歇语，一下子就吸引住我。本以为是中国古代某位名人所留，迫不及待地就在网络上搜索起这短语背后的故事来。也许是这短语在网络上并不太“出名”，在寥寥结果里翻查了许久，所有的结果指向一个人，一个外国人，大名鼎鼎地瑞士数学家，伯努利家族的代表人物——雅各布·伯努利。百科上是这样说的：]]>
    
    </summary>
    
  </entry>
  
</feed>
